<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ressources sociologiques</title>
    <link>https://ressources-sociologiques.net/blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ressources sociologiques</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>[CC-BY-SA](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.en) Copyright © 2020 by Benjamin Geer</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ressources-sociologiques.net/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kawkabna</title>
      <link>https://ressources-sociologiques.net/blog/2021/04/kawkabna/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ressources-sociologiques.net/blog/2021/04/kawkabna/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai le plaisir d&amp;rsquo;annoncer le lancement de Kawkabna, un podcast en arabe sur l&amp;rsquo;environnement, la migration et l&amp;rsquo;inégalité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sortir de l&#39;illusion scolastique</title>
      <link>https://ressources-sociologiques.net/blog/2019/02/sortir-de-lillusion-scolastique/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 16:46:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ressources-sociologiques.net/blog/2019/02/sortir-de-lillusion-scolastique/</guid>
      <description>Dans L&amp;rsquo;Orientalisme : l&amp;rsquo;Orient créé par l&amp;rsquo;Occident, Edward Said a rappelé « qu&amp;rsquo;on se leurre en supposant que des livres, des textes peuvent aider à comprendre le désordre grouillant, imprévisible, problématique de la vie humaine », mais le champ des études islamiques ne semble guère y avoir prêté attention. En effet, les annonces d&amp;rsquo;emploi dans ce domaine mettent l&amp;rsquo;accent sur la connaissance des textes classiques. Les recherches publiées, telles que le livre What Is Islam?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouveau livre sur les cinéastes arabes</title>
      <link>https://ressources-sociologiques.net/blog/2015/04/nouveau-livre-sur-les-cineastes-arabes/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 21:33:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ressources-sociologiques.net/blog/2015/04/nouveau-livre-sur-les-cineastes-arabes/</guid>
      <description>Ten Arab Filmmakers: Political Dissent and Social Critique est un ouvrage collectif sur les films et carrières de cinéastes arabes dont les films jettent un regard critique sur les réalités sociales. Il contient un chapitre que j&amp;rsquo;ai écrit (disponible en accès libre) sur la question de savoir comment le réalisateur égyptien Yousry Nasrallah a réussi à occuper une position assez autonome dans le champ cinématographique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment devenir un sociologue public obscur</title>
      <link>https://ressources-sociologiques.net/blog/2015/04/comment-devenir-un-sociologue-public-obscur/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 10:49:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ressources-sociologiques.net/blog/2015/04/comment-devenir-un-sociologue-public-obscur/</guid>
      <description>En l&amp;rsquo;an 2000 j&amp;rsquo;ai quitté New York pour m&amp;rsquo;installer à Londres. Les manifestations à Seattle contre l&amp;rsquo;Organisation mondial du commerce venaient d&amp;rsquo;avoir lieu, et des mouvements sociaux semblables surgissaient dans le monde entier. J&amp;rsquo;ai joué un petit rôle dans ce « mouvement altermondialiste »1 en tant que cofondateur d&amp;rsquo;une section londonienne éphémère du réseau international ATTAC. Créé en France en 1998, ATTAC s&amp;rsquo;opposait à la doctrine économique néolibérale et prônait des politiques destinées à limiter le pouvoir des marchés financiers mondiaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traduction arabe de « Autonomie et capital symbolique dans un mouvement social universitaire »</title>
      <link>https://ressources-sociologiques.net/blog/2015/03/traduction-arabe-de-autonomie-et-capital-symbolique-dans-un-mouvement-social-universitaire/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 21:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ressources-sociologiques.net/blog/2015/03/traduction-arabe-de-autonomie-et-capital-symbolique-dans-un-mouvement-social-universitaire/</guid>
      <description>Idafat : revue arabe de sociologie vient de publier une traduction arabe de mon article, « Autonomie et capital symbolique dans un mouvement social universitaire : le Groupe du 9 mars en Egypte ». Je suis content d&amp;rsquo;avoir pu mettre cette recherche à la portée de davantage de lecteurs, surtout ceux en Égypte qui ont été directement concernés par les événements dont traite l&amp;rsquo;article. Les efforts que j&amp;rsquo;ai faits pour le faire publier en arabe seront récompensés s&amp;rsquo;il contribue un tant soit peu aux discussions sur les mouvements sociaux en Égypte avant et depuis le soulèvement révolutionnaire de 2011.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le making of « Autonomie et capital symbolique dans un mouvement social universitaire »</title>
      <link>https://ressources-sociologiques.net/blog/2014/05/le-making-of-autonomie-et-capital-symbolique-dans-un-mouvement-social-universitaire/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 21:47:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ressources-sociologiques.net/blog/2014/05/le-making-of-autonomie-et-capital-symbolique-dans-un-mouvement-social-universitaire/</guid>
      <description>La revue European Journal of Turkish Studies (EJTS) vient de publier mon article « Autonomie et capital symbolique dans un mouvement social universitaire : le Groupe du 9 mars en Egypte » (en accès libre). Il fait partie d&amp;rsquo;un numéro thématique sur la démobilisation dans les universités en Turquie et dans d&amp;rsquo;autres pays.
De quoi il s&amp;rsquo;agit Le Groupe du 9 mars pour l&amp;rsquo;autonomie universitaire est un petit groupe d&amp;rsquo;universitaires égyptiens qui, depuis 2003, ont lutté contre l&amp;rsquo;ingérence du régime égyptien dans le travail des professeurs et dans la vie universitaire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
